import 'question.dart';
const List<Question> questions = [
  Question(
    question: 'สัตว์ประจำชาติไทยคืออะไร?',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'ก. ช้าง',
      'ข. วัว',
      'ค. ครุฑ',
      'ง. นกยูง',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'ธงชาติไทยมีสีอะไรบ้าง?',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'ก. แดง ขาว น้ำเงิน',
      'ข. เหลือง เขียว แดง',
      'ค. เขียว ขาว น้ำเงิน',
      'ง. แดง เหลือง เขียว',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'ดอกไม้ประจำชาติไทยคืออะไร?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'ก. ดอกกล้วยไม้',
      'ข. ดอกบัว',
      'ค. ดอกดาวเรือง',
      'ง. ดอกทานตะวัน',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'ต้นไม้ประจำชาติไทยคืออะไร?',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'ก. ต้นราชพฤกษ์',
      'ข. ต้นมะม่วง',
      'ค. ต้นตะเคียนทอง',
      'ง. ต้นไทร',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'เพลงชาติไทยมีชื่อว่าอะไร?',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'ก. มาร์ชสยาม',
      'ข. เพลงสรรเสริญพระบารมี',
      'ค. มาร์ชราชนาวี',
      'ง. เพลงชาติไทย',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'เงินสกุลอะไรที่ใช้ในประเทศไทย?',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'ก. ดอลลาร์สหรัฐ',
      'ข. ยูโร',
      'ค. บาท',
      'ง. เยน',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'วันเฉลิมพระชนมพรรษาของพระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวคือวันที่เท่าไร?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'ก. 5 ธันวาคม',
      'ข. 28 กรกฎาคม',
      'ค. 4 ธันวาคม',
      'ง. 26 ธันวาคม',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'ประเทศไทยมีชายแดนติดกับประเทศอะไรบ้าง?',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'ก. ลาว เขมร พม่า มาเลเซีย',
      'ข. ลาว เขมร พม่า เวียดนาม',
      'ค. ลาว เขมร พม่า สิงคโปร์',
      'ง. ลาว เขมร พม่า อินโดนีเซีย',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'ภูมิภาคใดของประเทศไทยที่มีประชากรมากที่สุด?',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'ก. ภาคเหนือ',
      'ข. ภาคอีสาน',
      'ค. ภาคกลาง',
      'ง. ภาคใต้',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'แม่น้ำสายที่ยาวที่สุดของประเทศไทยคืออะไร?',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'ก. แม่น้ำเจ้าพระยา',
      'ข. แม่น้ำแม่กลอง',
      'ค. แม่น้ำโขง',
      'ง. แม่น้ำตาปี',
    ],
  ),
];